% INDONESIAN ABSTRAK
\addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRAK}
\thispagestyle{plain}
\begin{centering}
\textbf{\MakeUppercase{\judul}}
\end{centering}

\begin{tabular}{ll}
Nama  & : \MakeUppercase{\penulis} \\
NRP & : \nrp \\
Jurusan  & : \jurusan FTIF - ITS \\
Pembimbing I  & : \pembimbingSatu \\
Pembimbing II  & : \pembimbingDua
\end{tabular}
\\*[20pt]
\begin{centering}
\textbf{Abstrak}
\end{centering}
\itshape
% BEGIN
\\
\indent Diberikan dua buah string $orig1$ dan $orig2$. Diberikan tiga tahapan proses enkripsi untuk menghasilkan string $ad1$ dan $ad2$. Tahap pertama adalah string $orig1$ diacak urutan karakter-karakternya. Tahap kedua adalah string $orig2$ diacak urutan karakter-karakternya. Tahap terakhir adalah salah satu karakter dari string $orig1$ atau $orig2$ diganti dengan karakter sebelum atau sesudahnya dalam alfabet. Jarak dua buah string didefinisikan sebagai jumlah dari selisih mutlak dari karakter-karakter pada posisi yang sama. Diberikan sebuah bilangan bulat $X$ yang merupakan jarak dari string $orig1$ dan string $ad1$ dijumlahkan dengan jarak dari string $orig2$ dan string $ad2$. Tentukan jumlah kemungkinan kombinasi string $orig1$ dan $orig2$ jika diberikan string $ad1$, $ad2$ dan nilai $X$.

Meet-in-the-middle adalah sebuah teknik pencarian dengan paradigma divide and conquer yang membagi permasalahan menjadi dua, lalu menyelesaikannya masing-masing, lalu menggabungkannya kembali.

Dynamic programming adalah sebuah paradigma untuk
mendapatkan nilai optimal dari beberapa kemungkinan jawaban,
dimana permasalahan tersebut memiliki submasalah tumpang
tindih dan struktur optimal.

Pada tugas akhir ini akan dirancang penyelesaian masalah yang disampaikan pada paragraf pertama dengan menggunakan teknik meet-in-the-middle dan pendekatan dynamic programming.

Solusi yang dikembangkan berjalan dengan kompleksitas waktu $\mathcal{O}(2^{|S|} * MAX\_DIST)$, dimana $|S|$ adalah panjang string yang diberikan dan $MAX\_DIST$ adalah jarak antar string maksimal.\\
% END
\rm \\
\textbf{Kata Kunci: string, divide and conquer, meet-in-the-middle, dynamic programming}


\cleardoublepage

% ENGLISH ABSTRACT
\addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRACT}
\thispagestyle{plain}
\begin{centering}
\textbf{\MakeUppercase{\judulEnglish}}
\end{centering}

\begin{tabular}{ll}
Name  & : \MakeUppercase{\penulis} \\
NRP & : \nrp \\
Major  & : \jurusanEnglish Faculty of IT - ITS \\
Supervisor I  & : \pembimbingSatu \\
Supervisor II  & : \pembimbingDua
\end{tabular}
\\*[20pt]
\begin{centering}
\textbf{Abstract}
\end{centering}
\itshape
% BEGIN
\\
\indent 
TO DO
\\
% END
\rm \\
\textbf{Keywords: string, divide and conquer, meet-in-the-middle, dynamic programming}

\cleardoublepage
